% Standardinkluderingsfil
\input{standard}

\ifpdf
  \DeclareGraphicsExtensions{.pdf, .jpg, .tif, .png}
  \pdfinfo{
    /Title  (Iterationsplan för construction)
    /Author (PUM-grupp 1)
  }
\else
  \DeclareGraphicsExtensions{.eps, .jpg}
\fi

\title{Iterationsplan för construction}
\author{PUM-grupp 1}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle\thispagestyle{empty}
\newpage

{\centering \Large{Dokumenthistorik\\}}

\vspace{10pt}
\begin{tabularx}{\textwidth}{ |l|l|X|l|l| }
  \hline
    \textbf{version} & \textbf{datum} & \textbf{utförda ändringar} & \textbf{utförda av} & \textbf{granskad} \\
	\hline 0.1 & 2009-03-07 & Ett första utkast & Mikael & INGEN \\
  \hline
\end{tabularx}

\newpage

\setcounter{tocdepth}{2}
\tableofcontents
\newpage

\section{Inledning}
Det här dokumentet beskriver vad som ska göras i projektet under fasen construction. Inledningsvis beskrivs fasens milstolpar och övergripande mål. Därefter beskrivs arbetsfördelningen under fasen och de viktigaste ärendena som måste behandlas. Dokumentet avslutas med underlag för utvärdering av fasen samt själva utvärderingen, som fylls i precis innan det att fasen är slut.

\section{Milstolpar}
I tabellen nedan beskrivs de milstolpar som har satts upp för denna fas, inklusive datum för varje milstolpe.

\begin{center}
	\begin{tabular}{| l | c |}
	\hline \textbf{Milstolpe} & \textbf{Datum} \\
	\hline Start & 2009-03-10 \\
	\hline Inlämning av dokument för opposition & [okänt] \\
	\hline Opposition & [okänt] \\
	\hline Seminarium för construction & [okänt] \\
	\hline Dokumentinlämning & [okänt] \\
	\hline
	\end{tabular}
\end{center}

\section{Övergripande mål}
De övergripande målen med iterationen är följande:

\begin{itemize}
	\item Dummy
\end{itemize}

\section{Arbetsfördelning}
Uppgifterna fördelas jämnt mellan gruppmedlemmarna och nedlagd tid kan enkelt kontrolleras via tidrapport i Redmine.

\section{Ärenden som måste lösas}
Den här delen av dokumentet listar de ärenden som fortfarande är oklara och som måste lösas snarast.

\begin{center}
	\begin{tabular}{| l | l | l |}
		\hline Ärende & Status & Anteckningar \\
		\hline \#40 - Linux på lånedator & Öppet & Ej påbörjat, måste göras snarast. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}

\section{Kriterier för utvärdering}
Här listas de kriterier som ska användas för att utvärdera om de övergripande målen med fasen har uppnåtts.

\begin{itemize}
	\item Dummy
\end{itemize}

\section{Bedömning}
Den här delen av dokumentet kommer att skrivas precis innan det att fasen är slut.

\begin{center}
	\begin{tabular}{| l | l |}
		\hline Föremål för bedömning & Construction-fasen \\
		\hline Datum för bedömning & [datum] \\
		\hline Deltagare & Alla gruppmedlemmar \\
		\hline Projektstatus & [röd, gul, grön] \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Bedömning gentemot mål}
	\item \textbf{Work items: planerade jämfört med avklarade}
	\item \textbf{Bedömning gentemot \textit{kriterier för utvärdering} i iterationsplanen}
	\item \textbf{Övriga synpunkter och avvikelser}
\end{itemize}

\end{document}

