% Standardinkluderingsfil
\input{standard}

\ifpdf
  \DeclareGraphicsExtensions{.pdf, .jpg, .tif, .png}
  \pdfinfo{            
    /Title  (Risklista)
    /Author (PUM-grupp 1)
  }
\else
  \DeclareGraphicsExtensions{.eps, .jpg}
\fi

\title{Risklista}
\author{PUM-grupp 1}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle\thispagestyle{empty}

\newpage

{\centering \Large{Dokumenthistorik\\}}

\vspace{10pt}
\begin{tabularx}{\textwidth}{ |l|l|X|l|l| }
  \hline
    \textbf{version} & \textbf{datum} & \textbf{utförda ändringar} & \textbf{utförda av} & \textbf{granskad} \\
	\hline 0.1 & 2009-02-17 & Ett första utkast & Alla & Alla \\
  \hline
\end{tabularx}

\newpage

\setcounter{tocdepth}{2}
\tableofcontents
\newpage

\setcounter{tocdepth}{2}
\newpage

\section{Inledning}
Det här dokumentet beskriver tänkbara risker som är aktuella i projektet. Det beskriver hur stor risk det är att något inträffar, vilken inverkan det har och hur risken ska hanteras.

\section{Risker}
Nedan följer de risker som är aktuella i projektet. Riskernas sannolikhet att inträffa samt inverkan har graderats på en skala 1-4, där ett lägre värde innebär lägre sannolikhet att risken slår in respektive mindre inverkan på projektet. Magnituden beräknas som produkten av sannolikheten och inverkan och får därför en skala på 1-16, även här är ett lägre värde bättre. Tänkbara metoder för att undvika en risk eller mildra dess effekter kan läsas under punkten lösning för varje risk.

\subsection{Requirements / Krav}
\begin{itemize}
\item \textbf{Risk}: Kraven på projektet är ouppnåeliga på grund av tidsbrist.

\begin{tabular}{ | l | l | l |}
	\hline
	Sannolikhet: 3 & Inverkan: 2 & Magnitud: 6 \\ \hline
\end{tabular}

\textbf{Lösning}: Förklara för kunden vad vi tror att vi kan och inte kan slutföra under detta projekt samt att vid behov skriva om kravlistan.
\end{itemize}

\subsection{Usability / Användbarhet}
\begin{itemize}
\item \textbf{Risk}: Produkten blir inte så användbar som det var tänkt från början.

\begin{tabular}{ | l | l | l |}
	\hline
	Sannolikhet: 3 & Inverkan: 3 & Magnitud: 9 \\ \hline
\end{tabular}

\textbf{Lösning}: Iterera fram bättre och bättre grafiska användargränssnitt och gör användartester mellan varje iteration. Arbeta med en erkänd metod för att förbättra det grafiska gränsnittet.
\end{itemize}

\subsection{Testability / Tester}
\begin{itemize}
\item \textbf{Risk}: Testning kan inte ske innan implementationen av programvaran är färdig.

\begin{tabular}{ | l | l | l |}
	\hline
	Sannolikhet: 2 & Inverkan: 3 & Magnitud: 6 \\ \hline
\end{tabular}

\textbf{Lösning}: Läs på om gränssnitt, protokoll och dokumentation. Försök att använda drivers eller att testa mindre delar åt gången.
\end{itemize}

\subsection{Generella risker}
\begin{itemize}
\item \textbf{Risk}: En nyckelperson i projektet blir utbytt eller tvingas sluta.

\begin{tabular}{ | l | l | l |}
	\hline
	Sannolikhet: 4 & Inverkan: 3 & Magnitud: 12 \\ \hline
\end{tabular}

\textbf{Lösning}: Dokumentera rikligt så någon annan snabbt och enkelt kan ta över personens arbete.
\item \textbf{Risk}: Kod blir rörig och svårläst.

\begin{tabular}{ | l | l | l |}
	\hline
	Sannolikhet: 4 & Inverkan: 2 & Magnitud: 8 \\ \hline
\end{tabular}

\textbf{Lösning}: Sätt upp en kod- och kommenteringsstandard som hela gruppen följer.
\item \textbf{Risk}: Vi lyckas inte få kontakt med kunden under en lång tidsperiod.

\begin{tabular}{ | l | l | l |}
	\hline
	Sannolikhet: 1 & Inverkan: 3 & Magnitud: 3 \\ \hline
\end{tabular}

\textbf{Lösning}: Arbeta vidare mot kraven så gott som det går och fortsätt söka kunden.
\end{itemize}

\end{document}

