% Standardinkluderingsfil
\input{standard}

\ifpdf
  \DeclareGraphicsExtensions{.pdf, .jpg, .tif, .png}
  \pdfinfo{            
    /Title  (Risklista)
    /Author (PUM-grupp 1)
  }
\else
  \DeclareGraphicsExtensions{.eps, .jpg}
\fi

\title{Ristlista}
\author{PUM-grupp 1}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle\thispagestyle{empty}

\newpage

\setcounter{tocdepth}{2}
\tableofcontents
\newpage

\section{Inledning}
Nedan följer de risker som är aktuella i projektet

\subsection{Maintainability / Underhållbarhet}
\begin{itemize}
\item Risk - Systemet som levereras kan vara svårt att underhålla.
Lösning: Se över koden för att få det mera underhållningsbar.
Alt. Lösning: Koda moduler där vissa delar t.ex. UI är mkt. välkommenterad och lätt att förändra.
\end{itemize}

\subsection{Requirements / Krav}
\begin{itemize}
\item Risk - Kunden ger luddiga krav och blir sedan inte nöjd med produkten då den inte blev som han "hade tänkt sig".
Lösning: Prata med kunden om om strukturering av programvaran. Typ.
\item Risk - Beställarens krav stämmer inte överens med slutanvändarens krav.
Lösning:Intervjuer, prototyp-test eller annat samarbete med slutanvändaren under utvecklingen.
\item Risk - Kraven är ouppnåeliga för oss under detta tidsbegränsade projekt.
Lösning: Förklara för kunden vad vi tror att vi kan och inte kan slutföra under detta projekt. Sätta upp ny kravlista.
\end{itemize}

\subsection{Usability / Användbarhet}
\begin{itemize}
\item Risk - Produkten blir inte lika användbar som var tänkt från början.
Lösning: Iterera fram bättre och bättre GUI och gör användartester mellan varje iteration. Följa guider om att göra bättre GUI etc.
\end{itemize}

\subsection{Portability / Flyttbarhet}
(Osäker på om detta är något vi behöver oroa oss över)
\begin{itemize}
\item Risk - Produkten görs för att fungera bra på olika operativsystem och det slutar med att det inte funkar på något.
Lösning: Se över om det verkligen är nödvändigt att fungera på alla operativsystem.
...ability of a program (or software system) to execute properly on multiple hardware platforms.
(Känns konstigt att under Portability ha en lösning på ett problem som strider mot själva rubriken?)
\item Risk - Produkten görs endast för ett operativsystem men det visar sig sedan att det hade behövts för flera.
Lösning: Använd högnivåspråk vid programmering och undvik plattformsberoende paket etc.
\item Risk - Produkten blir för hårdvarukrävande så att det inte går att använda mjukvaran på den tänkta hårdvaran.
Lösning: Försök att begränsa produkten till det mest väsentliga och fokusera på funktionalitet och användbarhet.
\end{itemize}

\subsection{Testability / Tester}
\begin{itemize}
\item Risk - Tester kan inte ske innan implementation av programvaran.
Lösning: Läs på om gränssnitt, protokoll, dokumentation, använd driver? Testa små delar åt gången?
Compability / Kompatibilitet

\item Risk - Komponenter vi använder oss av fungerar i någon mån inte som tänkt.
Lösning: Byta komponenter eller se till att kolla upp så att samtliga komponenter samarbetar bra.
\end{itemize}

\subsection{Generella risker}
\begin{itemize}
\item Risk - En nyckelperson i projektet blir utbytt eller tvingas sluta.
Lösning: Dokumentera rikligt så någon annan lätt kan ta över personens arbete
\item Risk - Kod blir rörigt och svårläst
Lösning - Sätt upp en kod och kommenteringsstandard som hela gruppen följer.
\end{itemize}

\end{document}

