% Standardinkluderingsfil
\input{standard}

\ifpdf
  \DeclareGraphicsExtensions{.pdf, .jpg, .tif, .png}
  \pdfinfo{            
    /Title  (Use-case)
    /Author (PUM-grupp 1)
  }
\else
  \DeclareGraphicsExtensions{.eps, .jpg}
\fi

\title{Use-case}
\author{PUM-grupp 1}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle\thispagestyle{empty}

\newpage

\section{Inledning}
\textsc{\LARGE Use-case}

\begin{itemize}
	\item Brief description
	
	Snabb beskrivning av vad som hander under caset.
	\item Actors
	Vilka personer ar med i caset?
	
	\item Preconditions
	
	Antaganden for att caset ska kunna "`genomforas"'
	\item Basic flow of events
	
	Ga steg for steg igenom vad som hander i caset.
	\item Alternate flow of events
	
	Andra satt caset kan utspela sig pa, t.ex. att nagot gar fel.
	\item Key scenarios
	
	Det viktigaste scenariot i caset(?).
	\item Post-conditions
	
	Mojliga utgangar av caset.
	\item Special Requirements
	
	Speciella krav for caset.
\end{itemize}

\begin{itemize}
	\item Brief description
	
	Person ska merga sina dokument eller annat arbeta med andra personers arbeten.
	\item Actors
	
	Anvandare
	Administrator	
	\item Preconditions
	
	Ett distribuerat wiki-system ar konfigurerat, satt igang och anvands.
	\item Basic flow of events
	
	\begin{enumerate}
		\item Person A har arbetat med dokument pa sin dator och vill satta ihop detta med person B:s och person C:s dokument.
		\item Person A har vet inte vad person B och person C har arbetat med men oppnar anda sin wiki.
		\item Han gar in pa sidan for person B samt C:s dokument och valjer att synkronisera.
		\item Systemet forsoker att sammanfoga dokumenten.
		\item Eftersom olika stycken ar andrade i dokumenten sker en konflikt.
		\item Anvandaren far en forfragan om han vill losa konflikten.
		\item Anvandaren far upp dokumenten brevid varnadra och kan sedan andra det han behagar.
		\item Till sist spara anvandaren dokumentet och kanner sig nojd.
	\end{enumerate}
	\item Alternate flow of events
	
	Efter steg 5. Om anvandaren inte har rattigheter att andra pa filerna.
	Anvandaren kontaktar administratoren om hjalp.
	\item Alternate flow of events
	Efter steg 5. Om anvandaren inte kanner sig tillrackligt saker att andra pa filerna.
	Anvandaren kontaktar da den/de personer som har skrivit filerna och ber om hjalp.
	\item Key scenarios
	
	Att sammanfoga olika filer med varandra trots att rattigheter samt kompetens kan stalla till det.
	\item Post-conditions	
	
		Success condition 
		\\
		Anvandaren lyckades med att sammanfoga (merge) tva eller fler filer.
		\\
		Failure condition
		\\
		Anvandaren lyckades ej med en sammanfogning.
		
	\item Special Requirements
	
	???
\end{itemize}

\end{document}
